[
    { "type": "Q", "question": "奥林匹克运动会的发源地是", "answer": "古希腊 " },
    { "type": "Q", "question": "“发展体育运动,增强人民体质”是我国哪位领导人的题词", "answer": "毛泽东 " },
    { "type": "Q", "question": "我国最早在奥运会上夺金牌的是哪位运动员", "answer": "许海峰 " },
    { "type": "Q", "question": "咖啡的故乡是哪里", "answer": "非洲" },
    { "type": "Q", "question": "我国少数民族分布最多的省份是", "answer": "云南 " },
    { "type": "Q", "question": "世界上最长的运河是哪一条", "answer": "中国京杭大运河 " },
    { "type": "Q", "question": "被称为“画圣”的古代画家是", "answer": "吴道子 " },
    { "type": "Q", "question": "我国发现最早的纸币是在哪个时期", "answer": "、宋朝 " },
    { "type": "Q", "question": "神话《白蛇传》中“白娘娘盗仙草”盗的是", "answer": "灵芝 " },
    { "type": "Q", "question": "我国最大的瀑布“黄果树瀑布”位于哪个省", "answer": "、贵州 " },
    { "type": "Q", "question": "山东山西的“山”是指", "answer": "、太行山 " },
    { "type": "Q", "question": "下列河流哪一条是世界流程最长", "answer": "尼罗河 " },
    { "type": "Q", "question": "史书《资治通鉴》是属于哪一类体例的历史", "answer": "编年体 " },
    { "type": "Q", "question": "著有“农村三部曲”的著名作家是", "answer": "、茅盾 " },
    { "type": "Q", "question": "铅笔有硬软之分,用英文字母来表示,下列符号相比哪个表示较硬", "answer": "“H” " },
    { "type": "Q", "question": "“天下兴亡,匹夫有责”是哪位思想家的名言", "answer": "顾炎武 " },
    { "type": "Q", "question": "、“信天游”是民歌的一种属山歌性质，曲调纯朴、高亢、悠长、节奏自由、你知道它流行于哪一带地方吗", "answer": "、陕北 " },
    { "type": "Q", "question": "唐代诗人有称“诗圣”的杜甫“诗仙”的李白等，你可知道被人颂称“诗魔”的是谁", "answer": "、白居易 " },
    { "type": "Q", "question": "“红娘”是哪部作品中的人物", "answer": "《西厢记》 " },
    { "type": "Q", "question": "我国煤炭资源主要集中在哪些省市", "answer": "陕西、山西、内蒙 " },
    { "type": "Q", "question": " 阿姆斯特朗是乘哪个飞船成功登月的?", "answer": " 阿波罗11号 " },
    { "type": "Q", "question": "地球上出现的四季更替是由于", "answer": " 地球公转 " },
    { "type": "Q", "question": " 古代六艺，“礼、乐、射、御、书、数”中的“御”是指：", "answer": "驾车." },
    { "type": "Q", "question": "“战国四公子”中齐国的孟尝君名", "answer": "、田文 " },
    { "type": "Q", "question": "我们平时常说“如果冬天来了，春天还会远吗?”请问这句名言出自于英国的哪位作家", "answer": "、雪莱 " },
    { "type": "Q", "question": "泰戈尔是印度著名作家、诗人，于1913年获得诺贝尔文学奖，为其赢得该奖的作品", "answer": "《吉檀迦利》" },
    { "type": "Q", "question": "四大名茶之一的龙井茶产地", "answer": "浙江杭州" },
    { "type": "Q", "question": "白菜属于_________", "answer": ".十字花科 " },
    { "type": "Q", "question": "占人体细胞干重50%以上的有机化", "answer": ".蛋白质 " },
    { "type": "Q", "question": "成年人身上有多少块骨", "answer": ".206 " },
    { "type": "Q", "question": "康有为的维新思想吸收了西方资本主义政治学说的内容其中最主要的", "answer": "君主立宪思想 " },
    { "type": "Q", "question": "“我爱吾师，我更爱智慧。”是下列哪位哲学家说的", "answer": ". 苏格拉底 " },
    { "type": "Q", "question": "琵琶曲《十面埋伏》描述的", "answer": ".垓下之战" },
    { "type": "Q", "question": "中国人民政治协商会议", "answer": ".爱国统一战线组织 " },
    { "type": "Q", "question": "中国最大的省级单位是", "answer": ".新疆 " },
    { "type": "Q", "question": "黄河注入___ ___海 ", "answer": ".渤海 " },
    { "type": "Q", "question": "中国古代“不惑”是指男子多少岁?", "answer": " 40 " },
    { "type": "Q", "question": " “百日咳”的百日是指", "answer": " 病程长度 " },
    { "type": "Q", "question": "古时，为什么不叫“指北针”?", "answer": " 面南为尊，面北为卑 " },
    { "type": "Q", "question": "吉林省抚松县被人们称为是哪种药材之乡", "answer": "人参 " },
    { "type": "Q", "question": "“山城”是我国哪座城市的雅号", "answer": "重庆 " },
    { "type": "Q", "question": "世界石油储量最多是哪一个国家", "answer": "沙特阿拉伯" },
    { "type": "Q", "question": "下列著名宫殿哪个位于英国", "answer": " 白金汉宫 " },
    { "type": "Q", "question": "下列我国哪个古迹被誉为“世界八大奇迹”", "answer": "秦始皇兵马俑 " },
    { "type": "Q", "question": "我国古代项羽“破釜沉舟”战胜秦军是在哪次战役", "answer": "巨鹿之战 " },
    { "type": "Q", "question": "史书《汉书》是哪位史学家所著", "answer": "班固" },
    { "type": "Q", "question": "下列我国军事家中哪位不是“十大元帅”之一", "answer": "邓小平" },
    { "type": "Q", "question": "比喻变被动为主动是“三十六计”中的哪一计", "answer": "反客为主" },
    { "type": "Q", "question": "洲际导弹的射程一般在多少公里以上", "answer": "一万 " },
    { "type": "Q", "question": "“隐形飞机”是指什么样的飞机", "answer": "雷达测不到" },
    { "type": "Q", "question": "我国卫星火箭发射基地“西昌”位于", "answer": "四川 " },
    { "type": "Q", "question": "古代军事家曹操是哪个时期的人物", "answer": "东汉 " },
    { "type": "Q", "question": "成语“闻鸡起舞”“中流击楫”是出自哪个古代将领的故事", "answer": " 祖逖 " },
    { "type": "Q", "question": "目前世界纪", "answer": "耶稣基督教" },
    { "type": "Q", "question": "下列哪个尊称是对古代太子的尊称", "answer": "殿下 " },
    { "type": "Q", "question": "美国第一任总统是谁", "answer": "华盛顿 " },
    { "type": "Q", "question": "我国是在哪个时期进入奴隶社会的", "answer": "夏 " },
    { "type": "Q", "question": "下列农民起义哪次是洪秀全领导的", "answer": "太平天国运动" },
    { "type": "Q", "question": "下列历史上的事变是李世民发动的", "answer": "玄武门之变 " },
    { "type": "Q", "question": "被称为酿酒行业的祖师是谁", "answer": "杜康" },
    { "type": "Q", "question": "“文房四宝”中的毛笔是谁发明的", "answer": "蒙恬 " },
    { "type": "Q", "question": "到了明朝已形成完备的封建科举考试制度，共分四级。下边排列的四级考试哪项正确", "answer": ".院试──乡试──会试──殿试" },
    { "type": "Q", "question": "红军长征中,哪次战役最突出反映毛泽东军事思想和指挥才能", "answer": ".四渡赤水 " },
    { "type": "Q", "question": "我国第一颗氢弹研制成功是在哪一年", "answer": ".1967" },
    { "type": "Q", "question": "以下哪一个是联合国安理会常任理事国之一", "answer": ".法国 " },
    { "type": "Q", "question": "杜甫《望岳》：“岱宗夫如何，齐鲁青未了”中的“岱宗”指的", "answer": ".泰山 " },
    { "type": "Q", "question": "被称为我国最大的古典艺术宝库的石窟是哪一个", "answer": ".甘肃敦煌莫高窟 " },
    { "type": "Q", "question": "冬天倒开水时，容易爆破的杯子是", "answer": ".很厚的玻璃杯 " },
    { "type": "Q", "question": "“三原色”是", "answer": ".红、黄、蓝 " },
    { "type": "Q", "question": "流行性感冒的病原是", "answer": ".病毒 " },
    { "type": "Q", "question": "艾滋病的医学全名是什么", "answer": ".获得性免疫缺陷综合症" },
    { "type": "Q", "question": "“江山社稷”中的“稷”在古代是", "answer": ".五谷之神 " },
    { "type": "Q", "question": "以下哪个成语是关于匡衡", "answer": ".凿壁偷光 " },
    { "type": "Q", "question": "由唐代诗人贾岛和韩愈斟酌的诗句引申而来的词", "answer": ".推敲 " },
    { "type": "Q", "question": "一般认为，北宋风俗画《清明上河图》描绘的是什么季节的景", "answer": ".春天 " },
    { "type": "Q", "question": "《黄河大合唱》的作曲是", "answer": ".冼星海 " },
    { "type": "Q", "question": "京剧中的脸谱使人的性格一目了然,一般红色脸谱代表", "answer": ".忠勇 " },
    { "type": "Q", "question": "“相敬如宾”最初是指什么人之间相互尊敬的样子?", "answer": ".夫妻" },
    { "type": "Q", "question": "能够有效地阻挡太阳的紫外线辐射的气层", "answer": ".臭氧层 " },
    { "type": "Q", "question": "“打蛇打七寸”的七寸是", "answer": ".心脏 " },
    { "type": "Q", "question": "蜻蜓“点水”的目的是什么", "answer": ".产卵 " },
    { "type": "Q", "question": "被国际上誉为“杂交水稻之父”的中国科学家是", "answer": ".袁隆平 " },
    { "type": "Q", "question": "下列关于操作系统的叙述中，正确的", "answer": ". 操作系统是用户和计算机之间的接口" },
    { "type": "Q", "question": "下列存储器中，存储速度最快的", "answer": ". 内存" },
    { "type": "Q", "question": "北京故宫历时多少年建成?", "answer": ".18年 " },
    { "type": "Q", "question": "陕西省乾陵武则天墓碑上共有几个字", "answer": ".无一字; " },
    { "type": "Q", "question": "体重最大的动物是", "answer": ".蓝鲸; " },
    { "type": "Q", "question": "我国被称为哪一类体育运动的体育王国", "answer": "、乒乓球王国 " },
    { "type": "Q", "question": "清朝晚期,被今人誉为“开眼看世界第一人”的是谁", "answer": "、林则徐 " },
    { "type": "Q", "question": "197、我国第一个南极考察基地“长城站”什么时候落成", "answer": "、1985.2 " },
    { "type": "Q", "question": "色盲患者最普遍的不易分辨的颜色是什么", "answer": "红绿 " },
    { "type": "Q", "question": "电度表上的一度电表示耗电量为", "answer": "、1千瓦/小时 " },
    { "type": "Q", "question": "坐长途车要注意揉搓小腿、大腿这是为防止", "answer": "脚浮肿" },
    { "type": "Q", "question": "“五角大楼”是美国哪个机构的代称", "answer": "国防部 " },
    { "type": "Q", "question": "请问:火车连续发出两声长鸣,这表示", "answer": "倒退 " },
    { "type": "Q", "question": "我国最早的一部医学理论著作是", "answer": "《黄帝内经》 " },
    { "type": "Q", "question": "我国植树节定在每年的3月12日,这也是为纪念哪位人物而定的", "answer": "孙中山 " },
    { "type": "Q", "question": "人们常说：“无事不登三宝殿”你知道“三宝”是指哪三宝", "answer": "、佛、法、僧 " },
    { "type": "Q", "question": "世界上是被称为“教育王国”的哪一个国家", "answer": "、以色列 " }

]